[老襯加拿大] 北京當局不准寄出疫苗試劑 加中合研疫苗告吹

北京當局不准寄出 加中合研疫苗告吹

加拿大和中國康希諾生物公司（CanSino Biologics）今年5月簽訂共同研發新冠病毒疫苗的合作案破滅了，中國當局遲遲不批准康希諾的疫苗測試劑輸出加拿大，康希諾行政總裁宇學峰表示，都是因為中國官僚主義猶豫不決所致。

據《環球郵報》報道，宇學峰說「Ad5-nCoV」疫苗運往加拿大的時間嚴重延遲，本來預定的測試計劃無法進行。他說，中國關於是否將其送往加拿大的決定陷入官僚主義，某些部門不清楚該疫苗是否應該進行全球試驗。現在進行這些試驗的時間點「已經過去」。

改在其他國家作第三階段試驗

但是，在中國官員拒絕把疫苗運往加拿大之後，它們卻允許疫苗運往其他國家展開大規模測試，這恐將會衍生出加中兩國疫苗協議的糾紛。

加拿大國家研究委員會（NRC）5月宣布，與康希諾合作開發「Ad5-nCoV」的疫苗，這個疫苗今年早些時候獲得了中國監管部門批准，使得康希諾生物股份公司得以在中國進行人體臨床試驗，預計6月份在加拿大進行臨床試驗，但加拿大卻遲遲等不到中國的疫苗。

NRC說，在與CanSino簽署協議後，中國改變了將疫苗運出該國的程序。聲明說：「由於中國疫苗延遲運送到加拿大，自那時以來，NRC便將其團隊和設施集中在其他研發病毒疫苗的合作夥伴上。」

這個疫苗合作不僅是商業問題，也涉及加中兩國政治層面，特別是孟晚舟還在加拿大繼續司法程序，加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig）與商人斯帕弗（Michael Spavor）仍被中國關押著，這是不是都影響了疫苗出口決定呢？宇學峰說：「我不能對政治發表過多評論。」他指出，除了知道中國政府對疫苗的決策很複雜外，他不知道問題還出在哪裏。

這一事態發展突顯了加拿大在與國際夥伴合作時面臨的風險，實際上每個國家都希望能盡早為其國民獲得疫苗。

「加國病例少 非理想測試地」

全球目前有近50種針對新冠狀病毒的疫苗正在研發，儘管只有少數疫苗已經進行大規模試驗。渥太華日前宣布與國際領先的兩家公司Moderna和Pfizer達成協議，以確保明年在加拿大有數百萬劑疫苗可使用。

Ad5-nCoV疫苗是康希諾與中國軍方共同開發，但依賴於加拿大的一項技術，即由NRC修改的細胞系（cell line）。NRC於2014年向CanSino提供了該細胞系，該公司隨後將其用於研發伊波拉的疫苗，然後今年初轉而用於新冠狀病毒上。使用該細胞系的授權並非獨家的，這意味著如果疫苗證明成功，加拿大也無權從Ad5-nCoV疫苗中獲得任何收入。

細胞系指原代細胞培養物經首次傳代成功後所繁殖的細胞群體；也指可長期連續傳代的培養細胞。

根據當初的協定，加拿大提供技術，而中國可允許滿地可一家工廠生產疫苗，以進行測試和緊急使用。協議是否確定告終？NRC主席斯圖爾特（Iain Stewart）說：「很明顯地，與康希諾的合作已經結束。」

康希諾已在中國完成了第一階段和第二階段的試驗，現在正在計劃國際性的第三階段測試，通常需要成千上萬的參與者參與。該公司宣布了在俄羅斯和沙特阿拉伯進行此類測試的合作夥伴關係，並可能加入南美和東非的測試。

儘管這些國家都未擁有像加拿大那樣嚴格或透明的藥物測試程序，但宇學峰說，加拿大「不是進行第三階段研究的理想場所，因為加拿大的病例相對較少」。

拎左人技術即刻反口
跟本賤畜之王

加拿大仲信中國

有時我唔想blame victim
但作為一個國家政府，點會信一個無credit既人？

杜同志

加拿大好撚多共諜架
一早滲透哂

加拿大病例少得過已「清零」嘅支那咩？

Chinada

真係……
侵都講明中共係老千左架啦。

好啊，繼續做埋d尻屎野，比大大個正當理由人地對你進行制裁，最驚你言而有信

加拿大省 加拿大外省

又食又拎

靚仔PM

喺膠拿大，你知唔知唔撚屌得中國，上次有議員問首席醫療官定乜，你幫中國定膠拿大打干，比傳媒插到變箭豬

杜魯多

中國人係不可信

屌,不如做返殖民地算
今次做中國既

技術已學，理撚得你
想要？ 放返孟晚舟先講

究竟西方國家仲要on9幾多次？

杜魯多死撚咗佢啦

加拿大鑊鑊都係咁on9

係咪要全個地球都中過一次伏先會識得提防支那
如果係嘅不如人類滅亡算啦，低等到眼冤

有時自己ON9真係唔怪得人

Can’t agree more

全黨死清光就啱

支那就係咁臭閪
拎完技術就拜拜

支拿大省

柒到

依家呢個總理家族係十分親中。
加拿大係197幾年已經被中共滲透加拿大精英政經界

用完加拿大投術就起飛腳

推 恭喜香港警察令國際重溫煲大721事件 成功指鹿為馬 - 分享自 LIHKG 討論區

言而無信支那特色

仲信佢真你真係傻

杜：阿習，系度嗎？

成件事都好柒
同支那呢種唔尊重合約精神既國家合作
而家就出事啦
支那人終於可以唔洗用純中國製既疫苗

fool me once, shame on you
fool me twice, shame on me

加拿大都大把奸商，奸輸左

宇學峰說，加拿大「不是進行第三階段研究的理想場所，因為加拿大的病例相對較少」。

中國 347 active cases，加拿大 4868

可能講緊真話呢

真•過橋抽板

係度發完晦氣
就係加拿大報紙上 點醒加拿大人啦

精英級 國際戰線：“Letters to the Editor” 歡迎你！

都依個時候仲做水魚，都唔值得可憐，on9仔

好心提下你 咪撚用啊
唔好攞自己國家人命試
等中國人試先啦

好明顯都唔只一次下化？
唔封關
買到口嘅罩有事
BJ中咗都仲要堅持用華為

支拿大

中共係咪弱智
美國競選拎嚟炒作，你又畀料人鬥死你

屌完中出重同你講感情, 艱難大天真過天真嬌. 過去廿年已經印証到呢個國家係唔可信. 你任何幫佢既野最後只會助大佢, 對世界無任何幫助甚至有損.

PK流氓手法

支那做得好，keep住，睇下仲有冇人敢黎同你做生意

好心加拿大佬就跟美國佬啦, 仲信支支, 自己攞嚟衰...

抵死

唔止中咗一次伏啦加拿大
所以要每個人中一伏先得

傻仔

左膠國家要比人呃幾多次先夠

只要有左膠，一直會on9

plz pin

咁都忍到？

加拿大柒左又唔出聲

紅報講明呀唔該

搞完孟晚舟仲覺得支那會對佢有好意

呢個總理on99

做左傻仔

唔明

同中國合作嘅呢間公司本身就係賣技術，從疫苗冇分成黎睇，加拿大公司應該已經收哂錢，邊有做老襯。反而係得物無所用嘅康希諾柒咗。

想唔想呢件事出現係國際報紙letters to the editor版上？
btw
精英級 國際戰線：“Letters to the Editor” 歡迎你！

on9加拿大
香港人講左成年中國人信唔過ga la

加拿大
識得唯一一個後生藍屍就係加拿大回流
幾時回歸做中國加拿大獨立關稅區？

加速啦總之

過咗咁耐都唔知中共無誠信，白痴仔

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

2014 年新聞, 仲要用埋香港配額

加拿大的聯邦投資移民計劃28年前啟動，由此入籍者約13萬人。近年來，這個類別的申請者據報九成以上是經由香港申請的中國大陸人。這個醒目的比例引港媒斷言中國人蜂擁而至，壓垮了加國投資移民計劃。

2020年02月12日

//2019年，加拿大共接收了341,000新移民，創下接收國際移民的新紀錄。這34萬新移民中，有85,585人來自印度，使印度成為遙遙領先於任何其它國家的第一大移民來源國；中國排第二，有30,260名新移民在去年登陸加拿大；//

冇咁早下話
70年代支那仲食緊屎
過得去都係香港人

又呃人技術

大陸統戰部好早已經部署。唔係移民既滲透
而係政經外交層面上既滲透。透過當地領事同加拿大政經精英"交流"。
杜魯多家族係加拿大同一個叫Power Group/Power Corporation of Canada既集團有關係。詳情Hidden Hands本書有講。

信一個呃你N次的騙子, shame on邊個?

重有人信個下好嘢

fool Canada once, shame on China
fool Chinada 100 times, shame on.....

Fool me once shame on you
Fool me twice shame on me

信支那就自己攞嚟

加拿大真係唔撚抵可憐
隔離有個美國唔跟
走去信個言而無信既支那賤種

加拿大又on9多次, 幾時先識瞓醒?

中國加拿大省

點解仲有人同大陸做生意，咁唔講信用

2020年仲信支那嘅結果

廢多俾支那呃完一次又一次
唔死都無用

佢地想自己中招髏驗吓

合研咁戇鳩？抵死！

有無外媒報

學到嘢了
得閒會睇埋本書

個議員應該調返轉頭玩 極限加速 同左仔鬥左
之後日日cap番插佢既人講既野

用黎要脅加拿大

種族岐視

你唔做雞我又點養你

杜魯多你好去死啦